Существует библиотека, позволяющая ускорять маршаллинг/анмаршаллинг структур - `easyjson`

Ускорение в сравнении со стандартным `json.Marshal()` / `json.Unmarshal()` достигается за счёт неиспользования рефлексии

Убедитесь сами: `go test -bench=. -benchmem -benchtime=1000000x`

![](bench.png)

Интерпретировать это можно так. По результатам 1000000 прогонов цикла внутри каждого теста получено, что в среднем:

- на одну итерацию тратилось X ns/op - наносекунд

- на каждой итерации выделялось Y B/op - байт

- на каждой итерации происходило Z allocs/op - аллокаций памяти